天文台冀添置高性能電腦系統為市民提供概率天氣服務

立法會財委會早上審議涉及共1億3800萬元，以更換大帽山的風暴探測天氣雷達，以及購置高性能電腦系統的撥款申請。

天文台助理台長劉心怡表示，目前天文台的天氣預報承諾準確度是88%，希望購入的高性能電腦系統後，能為市民提供概率天氣服務，讓市民為出行做準備。由於高性能電腦換代速度快，天文台是否購買新電腦系統，要視乎天文台的運算能力，以及服務需要等。

大帽山雷達已運作約20年，當局預計2022年後將難以正常運作。天文台說，一般要求雷達供應商在標書承諾提供零部件10至15年，並會在供應商停止生產部件前購入部件以作儲備，以延長雷達服務期限。

算吧啦！咪又係9至4無黑雨8號

linux?

所屬部門
商務及經濟發展局

大交合收皮啦

大帽山套雷達而家係用緊日本三菱貨，唔知之後唔會唔會跟大老山一樣換支那貨

食屎啦，早兩日夠話今日落大雨但今日水都冇滴

垃圾

神威。太湖之光

呢d level嘅機一定係linux

換支那貨，準確度會大減

間唔中都有
呢家換裝置係諗住一次都唔會俾你地

有少少少少可能係BSD或者Solaris嘅

星期一至五九至六都唔會打風

frontend可能係wimdows

唔係講笑，某啲行業嘅軟件真係咁
個server就用proprietary UNIX (Solaris/AIX/HP-UX)
個client就食死咗一個過時嘅Windows (XP lol)

唔洗買新機整啦，set死個時間制9-4無黑雨八號就得，唔好諗住R錢

係成日死

水浸都係黃雨

跌市咪有

好過拎啲錢去買狗裝既

呢排落雨但雷達仲係咩都冇反射
垃撚圾你不如買日本氣象廳資料算鳩數

租阿里雲 華為雲 騰訊雲咪得

而家我出門前望下個天都仲準過佢

美國設計，強國製造